[
  {
    "question": "מהי עיר הבירה של קנדה",
    "answers": [
      "ונקובר",
      "טורונטו",
      "אוטווה",
      "מונטריאול"
    ],
    "correctAnswer": "אוטווה",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מהי המדינה הגדולה ביותר בדרום אמריקה מבחינת שטח",
    "answers": [
      "ארגנטינה",
      "ברזיל",
      "קולומביה",
      "פרו"
    ],
    "correctAnswer": "ברזיל",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "באיזה אוקיינוס נמצאת שקע מריאנה, הנקודה העמוקה ביותר על פני כדור הארץ",
    "answers": [
      "האוקיינוס האטלנטי",
      "האוקיינוס ההודי",
      "האוקיינוס השקט",
      "האוקיינוס הארקטי"
    ],
    "correctAnswer": "האוקיינוס השקט",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מהו ההר הגבוה ביותר באפריקה",
    "answers": [
      "הר קניה",
      "הר אטנה",
      "הר קילימנג'רו",
      "הר דרקנסברג"
    ],
    "correctAnswer": "הר קילימנג'רו",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצאת הקולוסאום",
    "answers": [
      "אתונה",
      "פריז",
      "רומא",
      "לונדון"
    ],
    "correctAnswer": "רומא",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "כמה מדינות יש בארצות הברית",
    "answers": [
      "48",
      "49",
      "50",
      "52"
    ],
    "correctAnswer": "50",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהו שם המדבר הגדול ביותר בעולם (לא קוטבי)",
    "answers": [
      "מדבר סהרה",
      "מדבר גובי",
      "המדבר הערבי",
      "מדבר קלהארי"
    ],
    "correctAnswer": "מדבר סהרה",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מהי המדינה הסקנדינבית שגובלת ברוסיה",
    "answers": [
      "נורווגיה",
      "שוודיה",
      "פינלנד",
      "דנמרק"
    ],
    "correctAnswer": "פינלנד",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת אוסטרליה",
    "answers": [
      "אסיה",
      "אירופה",
      "אוקיאניה",
      "אפריקה"
    ],
    "correctAnswer": "אוקיאניה",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מהו היסוד הכי נפוץ בקרום כדור הארץ",
    "answers": [
      "חמצן",
      "סיליקון",
      "אלומיניום",
      "ברזל"
    ],
    "correctAnswer": "חמצן",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "כמה כוכבי לכת יש במערכת השמש שלנו",
    "answers": [
      "7",
      "8",
      "9",
      "10"
    ],
    "correctAnswer": "8",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהו החומר שמעניק לצמחים את צבעם הירוק",
    "answers": [
      "קסנטופיל",
      "כלורופיל",
      "קרוטנואיד",
      "אנתוציאנין"
    ],
    "correctAnswer": "כלורופיל",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "איזה סוג של בעל חיים הוא עטלף",
    "answers": [
      "עוף",
      "זוחל",
      "יונק",
      "דו-חי"
    ],
    "correctAnswer": "יונק",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מהו הגז שעליו אנו נושמים",
    "answers": [
      "פחמן דו-חמצני",
      "חנקן",
      "חמצן",
      "מימן"
    ],
    "correctAnswer": "חמצן",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מהי הטמפרטורה שבה מים קופאים במעלות צלזיוס",
    "answers": [
      "-10 מעלות",
      "0 מעלות",
      "10 מעלות",
      "100 מעלות"
    ],
    "correctAnswer": "0 מעלות",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מי ניסח את חוקי התנועה וכוח הכבידה",
    "answers": [
      "אלברט איינשטיין",
      "אייזק ניוטון",
      "גלילאו גליליי",
      "ניקולה טסלה"
    ],
    "correctAnswer": "אייזק ניוטון",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו האיבר בגוף האדם האחראי על שאיבת דם",
    "answers": [
      "מוח",
      "כליות",
      "לב",
      "ריאות"
    ],
    "correctAnswer": "לב",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "איזה כוכב לכת ידוע בטבעותיו המרשימות",
    "answers": [
      "מאדים",
      "צדק",
      "שבתאי",
      "אורנוס"
    ],
    "correctAnswer": "שבתאי",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהו בעל החיים המהיר ביותר ביבשה",
    "answers": [
      "אריה",
      "צ'יטה",
      "יען",
      "גנו"
    ],
    "correctAnswer": "צ'יטה",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מי היה נשיא ארה\"ב הראשון",
    "answers": [
      "אברהם לינקולן",
      "תומס ג'פרסון",
      "ג'ורג' וושינגטון",
      "בנג'מין פרנקלין"
    ],
    "correctAnswer": "ג'ורג' וושינגטון",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מתי הסתיימה מלחמת העולם השנייה",
    "answers": [
      "1939",
      "1941",
      "1945",
      "1950"
    ],
    "correctAnswer": "1945",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מי הקיף את העולם בפעם הראשונה",
    "answers": [
      "כריסטופר קולומבוס",
      "פרדיננד מגלן",
      "וסקו דה גאמה",
      "ג'יימס קוק"
    ],
    "correctAnswer": "פרדיננד מגלן",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "באיזו שנה נבנתה חומת ברלין",
    "answers": [
      "1945",
      "1953",
      "1961",
      "1989"
    ],
    "correctAnswer": "1961",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מי הייתה מלכת מצרים המפורסמת ביותר",
    "answers": [
      "נפרטיטי",
      "חתשפסות",
      "קליאופטרה",
      "תות ענח' אמון"
    ],
    "correctAnswer": "קליאופטרה",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו הכינוי שניתן למלחמה בין צפון ודרום ארצות הברית",
    "answers": [
      "מלחמת העצמאות",
      "מלחמת וייטנאם",
      "מלחמת האזרחים",
      "המלחמה הקרה"
    ],
    "correctAnswer": "מלחמת האזרחים",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "איזו אימפריה שלטה בחלק גדול מאירופה במשך אלפי שנים לפני נפילתה",
    "answers": [
      "האימפריה העות'מאנית",
      "האימפריה הרומית",
      "האימפריה המונגולית",
      "האימפריה הפרסית"
    ],
    "correctAnswer": "האימפריה הרומית",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מי כתב את מגילת העצמאות של ארצות הברית",
    "answers": [
      "ג'ורג' וושינגטון",
      "בנג'מין פרנקלין",
      "תומס ג'פרסון",
      "ג'ון אדמס"
    ],
    "correctAnswer": "תומס ג'פרסון",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "באיזו תקופה חיו הדינוזאורים",
    "answers": [
      "עידן הקרח",
      "עידן המזוזואיקון",
      "עידן הפליאוקן",
      "עידן הנאוליתית"
    ],
    "correctAnswer": "עידן המזוזואיקון",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מי היה המנהיג הסובייטי בתקופת מלחמת העולם השנייה",
    "answers": [
      "לנין",
      "סטלין",
      "חרושצ'וב",
      "גורבצ'וב"
    ],
    "correctAnswer": "סטלין",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מי צייר את \"הלילה זרוע הכוכבים\"",
    "answers": [
      "קלוד מונה",
      "וינסנט ואן גוך",
      "פבלו פיקאסו",
      "רמברנדט"
    ],
    "correctAnswer": "וינסנט ואן גוך",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו הכלי הראשי בנגינת ג'אז",
    "answers": [
      "כינור",
      "פסנתר",
      "חליל",
      "אקורדיון"
    ],
    "correctAnswer": "פסנתר",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מי כתב את המחזה \"המלט\"",
    "answers": [
      "צ'ארלס דיקנס",
      "וויליאם שייקספיר",
      "ג'יין אוסטן",
      "לביא טולסטוי"
    ],
    "correctAnswer": "וויליאם שייקספיר",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהו הריקוד הלאומי של ספרד",
    "answers": [
      "טנגו",
      "סלסה",
      "פלמנקו",
      "ואלס"
    ],
    "correctAnswer": "פלמנקו",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצאת מגדל אייפל",
    "answers": [
      "לונדון",
      "רומא",
      "פריז",
      "ברלין"
    ],
    "correctAnswer": "פריז",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מהו סגנון האמנות המאופיין בצורות גיאומטריות ושבירת פרספקטיבה",
    "answers": [
      "אימפרסיוניזם",
      "סוריאליזם",
      "קוביזם",
      "רנסנס"
    ],
    "correctAnswer": "קוביזם",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "מי הלחין את האופרה \"כרמן\"",
    "answers": [
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "לודוויג ואן בטהובן",
      "ג'ורג' ביזה",
      "ג'וזפה ורדי"
    ],
    "correctAnswer": "ג'ורג' ביזה",
    "difficulty": 8
  },
  {
    "question": "מהו המאכל הלאומי של יפן",
    "answers": [
      "נודלס",
      "סושי",
      "טמפורה",
      "ראמן"
    ],
    "correctAnswer": "סושי",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מי זכה בפרס נובל לספרות בשנת 2016",
    "answers": [
      "הארוקי מורקמי",
      "בוב דילן",
      "סווטלנה אלכסייביץ'",
      "קאזואו אישיגורו"
    ],
    "correctAnswer": "בוב דילן",
    "difficulty": 9
  },
  {
    "question": "מהו הגיבור הראשי בסדרת הספרים \"הארי פוטר\"",
    "answers": [
      "רון וויזלי",
      "הרמיוני גריינג'ר",
      "הארי פוטר",
      "דמבלדור"
    ],
    "correctAnswer": "הארי פוטר",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "כמה שחקנים יש בקבוצת כדורגל",
    "answers": [
      "9",
      "10",
      "11",
      "12"
    ],
    "correctAnswer": "11",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "באיזו עיר התקיימו המשחקים האולימפיים הראשונים בעת החדשה",
    "answers": [
      "רומא",
      "אתונה",
      "לונדון",
      "פריז"
    ],
    "correctAnswer": "אתונה",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מי נחשב לשחקן הכדורסל הגדול בכל הזמנים",
    "answers": [
      "לברון ג'יימס",
      "קובי בראיינט",
      "מייקל ג'ורדן",
      "מג'יק ג'ונסון"
    ],
    "correctAnswer": "מייקל ג'ורדן",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "איזה ענף ספורט משוחק עם \"שערים\" ו\"עגלות\" על קרח",
    "answers": [
      "החלקה אמנותית",
      "קרלינג",
      "הוקי קרח",
      "החלקה מהירה"
    ],
    "correctAnswer": "קרלינג",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "כמה נקודות שווה טאצ'דאון בפוטבול אמריקאי (לפני תוספת)",
    "answers": [
      "3 נקודות",
      "5 נקודות",
      "6 נקודות",
      "7 נקודות"
    ],
    "correctAnswer": "6 נקודות",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מהו הטורניר היוקרתי ביותר בטניס",
    "answers": [
      "אליפות צרפת הפתוחה",
      "אליפות אוסטרליה הפתוחה",
      "ווימבלדון",
      "אליפות ארה\"ב הפתוחה"
    ],
    "correctAnswer": "ווימבלדון",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מי מחזיק בשיא העולם בריצת 100 מטר לגברים",
    "answers": [
      "יוסיין בולט",
      "טייסון גיי",
      "אסאפה פאוול",
      "ג'סטין גטלין"
    ],
    "correctAnswer": "יוסיין בולט",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "איזו מדינה זכתה במספר הרב ביותר של מדליות זהב במשחקים האולימפיים לאורך ההיסטוריה",
    "answers": [
      "סין",
      "רוסיה",
      "ארצות הברית",
      "גרמניה"
    ],
    "correctAnswer": "ארצות הברית",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "מהו מספר החורים הסטנדרטי במגרש גולף",
    "answers": [
      "9",
      "12",
      "18",
      "24"
    ],
    "correctAnswer": "18",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט משתמשים במונח \"מטאור\"",
    "answers": [
      "כדורסל",
      "כדורגל",
      "כדורעף",
      "בייסבול"
    ],
    "correctAnswer": "כדורעף",
    "difficulty": 8
  },
  {
    "question": "מי היה אל הברק והשמים במיתולוגיה היוונית",
    "answers": [
      "האדס",
      "פוסידון",
      "זאוס",
      "אפולו"
    ],
    "correctAnswer": "זאוס",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהו בעל החיים המיתולוגי בעל גוף של אריה וראש של נשר",
    "answers": [
      "ספינקס",
      "הידרה",
      "גריפין",
      "כימרה"
    ],
    "correctAnswer": "גריפין",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מי הגיבור המיתולוגי שהרג את המדוזה",
    "answers": [
      "הרקולס",
      "אכילס",
      "פרסאוס",
      "אודיסאוס"
    ],
    "correctAnswer": "פרסאוס",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מהו ספר הקודש של הדת המוסלמית",
    "answers": [
      "תנ\"ך",
      "תורה",
      "קוראן",
      "בודהה"
    ],
    "correctAnswer": "קוראן",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מי היה האל המצרי הקדום של השמש",
    "answers": [
      "אוסיריס",
      "רע",
      "אנוביס",
      "הורוס"
    ],
    "correctAnswer": "רע",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מהו העץ שאסור היה לאכול ממנו בגן עדן, על פי הסיפור התנ\"כי",
    "answers": [
      "עץ הדעת טוב ורע",
      "עץ החיים",
      "עץ התמר",
      "עץ התאנה"
    ],
    "correctAnswer": "עץ הדעת טוב ורע",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מי היה האל הרומי המקביל לזאוס היווני",
    "answers": [
      "מארס",
      "נפטון",
      "יופיטר",
      "וולקן"
    ],
    "correctAnswer": "יופיטר",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מהי החיה הקדושה ביותר בהודו",
    "answers": [
      "פיל",
      "נמר",
      "פרה",
      "קוף"
    ],
    "correctAnswer": "פרה",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מי בנה את התיבה בסיפור המבול התנ\"כי",
    "answers": [
      "אברהם",
      "משה",
      "נח",
      "דוד"
    ],
    "correctAnswer": "נח",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "באיזו דת משתמשים בסמל ה\"גלגל של דהרמה\"",
    "answers": [
      "נצרות",
      "אסלאם",
      "בודהיזם",
      "יהדות"
    ],
    "correctAnswer": "בודהיזם",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "איזה שחקן מגלם את ג'יימס בונד בסרטים המאוחרים יותר",
    "answers": [
      "פירס ברוסנן",
      "שון קונרי",
      "דניאל קרייג",
      "רוג'ר מור"
    ],
    "correctAnswer": "דניאל קרייג",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"טיטאניק\"",
    "answers": [
      "סטיבן ספילברג",
      "קוונטין טרנטינו",
      "ג'יימס קמרון",
      "כריסטופר נולאן"
    ],
    "correctAnswer": "ג'יימס קמרון",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "איזה סרט זכה באוסקר לסרט הטוב ביותר בשנת 2020",
    "answers": [
      "1917",
      "פרזיטים",
      "ג'וקר",
      "היו זמנים בהוליווד"
    ],
    "correctAnswer": "פרזיטים",
    "difficulty": 8
  },
  {
    "question": "מהו שם הכוכב הראשי בסדרת \"מלחמת הכוכבים\"",
    "answers": [
      "דארת' ויידר",
      "לוק סקייווקר",
      "האן סולו",
      "יודה"
    ],
    "correctAnswer": "לוק סקייווקר",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה מככבת משפחת סימפסון",
    "answers": [
      "פמילי גאי",
      "סאות' פארק",
      "משפחת סימפסון",
      "פיוצ'רמה"
    ],
    "correctAnswer": "משפחת סימפסון",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מי היה \"אשף עוץ\" בסרט הקלאסי",
    "answers": [
      "דורותי",
      "איש הפח",
      "האריה הפחדן",
      "פרופסור מארוול/האשף עצמו"
    ],
    "correctAnswer": "פרופסור מארוול/האשף עצמו",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מהו סוג הסרט שבו השחקנים שרים ומבצעים ריקודים",
    "answers": [
      "דרמה",
      "קומדיה",
      "מיוזיקל",
      "מדע בדיוני"
    ],
    "correctAnswer": "מיוזיקל",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "איזו חברה הפיקה את הסרט \"צעצוע של סיפור\"",
    "answers": [
      "דיסני",
      "דרימוורקס",
      "פיקסאר (בבעלות דיסני, אבל היא חברת ההפקה בפועל)",
      "וורנר ברוס"
    ],
    "correctAnswer": "פיקסאר (בבעלות דיסני, אבל היא חברת ההפקה בפועל)",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מהו שם הספינה שבה נסע קפטן ג'ק ספארו ב\"שודדי הקאריביים\"",
    "answers": [
      "ההולנדי המעופף",
      "הפנינה השחורה",
      "אנטרפרייז",
      "מילניום פלקון"
    ],
    "correctAnswer": "הפנינה השחורה",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מאיזו פרי עשוי יין אדום",
    "answers": [
      "תפוחים",
      "ענבים",
      "תפוזים",
      "אגסים"
    ],
    "correctAnswer": "ענבים",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מהו המרכיב העיקרי בפסטה",
    "answers": [
      "אורז",
      "תפוחי אדמה",
      "קמח חיטה",
      "תירס"
    ],
    "correctAnswer": "קמח חיטה",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "איזה משקה קפה פופולרי מקורו באיטליה ומוגש בכוס קטנה",
    "answers": [
      "לאטה",
      "קפוצ'ינו",
      "אספרסו",
      "אמריקנו"
    ],
    "correctAnswer": "אספרסו",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו המאכל הפולני המסורתי העשוי מכרוב כבוש",
    "answers": [
      "פיירוגי",
      "ביגוס",
      "ז'ורק",
      "קולאץ'"
    ],
    "correctAnswer": "ביגוס",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "איזה תבלין אדום-צהבהב נחשב ליקר ביותר בעולם",
    "answers": [
      "כורכום",
      "פפריקה",
      "זעפרן",
      "כמון"
    ],
    "correctAnswer": "זעפרן",
    "difficulty": 8
  },
  {
    "question": "מהו המאכל המקסיקני העשוי מטורטייה מגולגלת וממולאת",
    "answers": [
      "נאצ'וס",
      "בוריטו",
      "קסדיה",
      "טאקו"
    ],
    "correctAnswer": "בוריטו",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו סוג הגבינה המשמש לרוב בפיצה מרגריטה",
    "answers": [
      "צ'דר",
      "פרמזן",
      "מוצרלה",
      "גאודה"
    ],
    "correctAnswer": "מוצרלה",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "איזו פחמית מפורסמת מיוצרת במפעלים של קוקה קולה",
    "answers": [
      "פפסי",
      "ספרייט",
      "קוקה קולה",
      "פאנטה"
    ],
    "correctAnswer": "קוקה קולה",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מהו המרכיב העיקרי בשוקולד",
    "answers": [
      "סוכר",
      "קקאו",
      "חלב",
      "וניל"
    ],
    "correctAnswer": "קקאו",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהו המאכל הערבי המפורסם העשוי מגרגרי חומוס מרוסקים",
    "answers": [
      "שווארמה",
      "פלאפל",
      "חומוס",
      "כנאפה"
    ],
    "correctAnswer": "חומוס",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהו שמו של מגדל השעון המפורסם בלונדון",
    "answers": [
      "מגדל אליזבת' (ביג בן)",
      "השארד",
      "לונדון איי",
      "טאואר ברידג'"
    ],
    "correctAnswer": "מגדל אליזבת' (ביג בן)",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "איזה פיזיקאי פיתח את תורת היחסות",
    "answers": [
      "אייזק ניוטון",
      "מארי קירי",
      "סטיבן הוקינג",
      "אלברט איינשטיין"
    ],
    "correctAnswer": "אלברט איינשטיין",
    "difficulty": 9
  },
  {
    "question": "מהו הצבע העיקרי של תמרור עצור",
    "answers": [
      "ירוק",
      "צהוב",
      "אדום",
      "כחול"
    ],
    "correctAnswer": "אדום",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "איזה חוש משתמשים כדי לטעום",
    "answers": [
      "ראייה",
      "שמיעה",
      "טעם",
      "מגע"
    ],
    "correctAnswer": "טעם",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "כמה צבעים יש בקשת בענן",
    "answers": [
      "5",
      "6",
      "7",
      "8"
    ],
    "correctAnswer": "7",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהו כלי הנגינה הגדול ביותר",
    "answers": [
      "פסנתר",
      "עוגב כנסייה",
      "תופים",
      "קונטרבס"
    ],
    "correctAnswer": "עוגב כנסייה",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מהו שם הצעצוע הפופולרי שמורכב מקוביות צבעוניות וצריך לסובב אותו",
    "answers": [
      "לגו",
      "קוביית רוביק",
      "ג'נגה",
      "טטריס"
    ],
    "correctAnswer": "קוביית רוביק",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מי היה אבי הפסיכואנליזה",
    "answers": [
      "קרל יונג",
      "זיגמונד פרויד",
      "אלפרד אדלר",
      "ב.פ. סקינר"
    ],
    "correctAnswer": "זיגמונד פרויד",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "מהו השם העברי לכוכב הצפון",
    "answers": [
      "סיריוס",
      "פולאריס",
      "נוגה",
      "דובה גדולה"
    ],
    "correctAnswer": "פולאריס",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "איזה סוג של בעל חיים הוא פנדה",
    "answers": [
      "דוב",
      "דביבון",
      "חזיר",
      "קוף"
    ],
    "correctAnswer": "דוב",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו הסמל הכימי למים",
    "answers": [
      "CO2",
      "O2",
      "H2O",
      "NaCl"
    ],
    "correctAnswer": "H2O",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מהו חג המולד",
    "answers": [
      "חג האורות",
      "חג ההודיה",
      "חג לידת ישו",
      "חג ראש השנה"
    ],
    "correctAnswer": "חג לידת ישו",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מהו כלי העבודה שמשמש לחיתוך עץ",
    "answers": [
      "מברג",
      "פטיש",
      "מסור",
      "מפתח שוודי"
    ],
    "correctAnswer": "מסור",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מהי הבירה של ספרד",
    "answers": [
      "ברצלונה",
      "ליסבון",
      "מדריד",
      "סביליה"
    ],
    "correctAnswer": "מדריד",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "איזה סוג של בעל חיים הוא לוויתן",
    "answers": [
      "דג",
      "דו-חי",
      "יונק",
      "זוחל"
    ],
    "correctAnswer": "יונק",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "כמה מיתרים יש לכינור",
    "answers": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ],
    "correctAnswer": "4",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מהו הכינוי למי שאינו מאמין באלוהים",
    "answers": [
      "פנתאיסט",
      "אגנוסטיקן",
      "אתאיסט",
      "דאיסט"
    ],
    "correctAnswer": "אתאיסט",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מהו היסוד הכימי בעל המספר האטומי 1",
    "answers": [
      "הליום",
      "פחמן",
      "מימן",
      "חמצן"
    ],
    "correctAnswer": "מימן",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מי המציא את הטלפון",
    "answers": [
      "תומאס אדיסון",
      "אלכסנדר גרהם בל",
      "ניקולה טסלה",
      "מרי קירי"
    ],
    "correctAnswer": "אלכסנדר גרהם בל",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו חודש מרץ בסדר החודשים",
    "answers": [
      "השני",
      "השלישי",
      "הרביעי",
      "החמישי"
    ],
    "correctAnswer": "השלישי",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מהי בירת אוסטרליה",
    "answers": [
      "סידני",
      "מלבורן",
      "קנברה",
      "בריסביין"
    ],
    "correctAnswer": "קנברה",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהי בירת ניו זילנד",
    "answers": [
      "אוקלנד",
      "קרייסטצ'רץ'",
      "ולינגטון",
      "המילטון"
    ],
    "correctAnswer": "ולינגטון",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "איזה נהר זורם דרך לונדון",
    "answers": [
      "סיין",
      "תמזה",
      "דנובה",
      "ריין"
    ],
    "correctAnswer": "תמזה",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהי המדינה הקטנה ביותר בעולם מבחינת שטח",
    "answers": [
      "מונקו",
      "סן מרינו",
      "ותיקן",
      "נאורו"
    ],
    "correctAnswer": "ותיקן",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "באיזו עיר נמצאת כיכר טיים סקוור",
    "answers": [
      "לוס אנג'לס",
      "שיקגו",
      "ניו יורק",
      "בוסטון"
    ],
    "correctAnswer": "ניו יורק",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהו המיצר המפריד בין אירופה לאפריקה",
    "answers": [
      "מיצר דארדנלים",
      "מיצר בוספורוס",
      "מיצר גיברלטר",
      "מיצר מגלן"
    ],
    "correctAnswer": "מיצר גיברלטר",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "באיזו יבשת נמצאת מדבר אטקמה, אחד המדבריות היבשים בעולם",
    "answers": [
      "אפריקה",
      "אסיה",
      "דרום אמריקה",
      "אוסטרליה"
    ],
    "correctAnswer": "דרום אמריקה",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "מהי המדינה בעלת קו החוף הארוך ביותר בעולם",
    "answers": [
      "ארצות הברית",
      "אינדונזיה",
      "קנדה",
      "רוסיה"
    ],
    "correctAnswer": "קנדה",
    "difficulty": 8
  },
  {
    "question": "איזו עיר ידועה בכינוי \"העיר הנצחית\"",
    "answers": [
      "אתונה",
      "רומא",
      "קהיר",
      "ירושלים"
    ],
    "correctAnswer": "רומא",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו האי הגדול ביותר בים התיכון",
    "answers": [
      "כרתים",
      "קפריסין",
      "סיציליה",
      "סרדיניה"
    ],
    "correctAnswer": "סיציליה",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "איזה רכס הרים חוצה את מרכז אירופה",
    "answers": [
      "הרי האנדים",
      "הרי הרוקי",
      "הרי האלפים",
      "הרי ההימלאיה"
    ],
    "correctAnswer": "הרי האלפים",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מהו ההר הגבוה ביותר באפריקה",
    "answers": [
      "הר קניה",
      "הר אטנה",
      "הר קילימנג'רו",
      "הר דרקנסברג"
    ],
    "correctAnswer": "הר קילימנג'רו",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו היסוד הכימי המסומן באותיות Au",
    "answers": [
      "כסף",
      "זהב",
      "ברזל",
      "נחושת"
    ],
    "correctAnswer": "זהב",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מהי היחידה הבסיסית של החיים",
    "answers": [
      "אטום",
      "מולקולה",
      "תא",
      "רקמה"
    ],
    "correctAnswer": "תא",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "איזה חוש משמש אותנו לראות צבעים",
    "answers": [
      "שמיעה",
      "ריח",
      "ראייה",
      "מגע"
    ],
    "correctAnswer": "ראייה",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מהו כוכב הלכת הקרוב ביותר לשמש",
    "answers": [
      "נוגה",
      "מאדים",
      "כוכב חמה",
      "צדק"
    ],
    "correctAnswer": "כוכב חמה",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "איזה גז מהווה את רוב האטמוספירה של כדור הארץ",
    "answers": [
      "חמצן",
      "פחמן דו-חמצני",
      "חנקן",
      "ארגון"
    ],
    "correctAnswer": "חנקן",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מהו החומר הקשה ביותר הידוע בטבע",
    "answers": [
      "ברזל",
      "פלדה",
      "יהלום",
      "גרפיט"
    ],
    "correctAnswer": "יהלום",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "איזה סוג של אנרגיה מופק בתחנות כוח גרעיניות",
    "answers": [
      "אנרגיה סולארית",
      "אנרגיה הידרואלקטרית",
      "אנרגיה גרעינית",
      "אנרגיית רוח"
    ],
    "correctAnswer": "אנרגיה גרעינית",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "מהו תפקיד הדם בגוף האדם",
    "answers": [
      "לעכל מזון",
      "להזרים חמצן וחומרים מזינים",
      "לייצר הורמונים",
      "לסנן רעלים"
    ],
    "correctAnswer": "להזרים חמצן וחומרים מזינים",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים ידוע ביכולתו לשנות צבע כדי להסוות את עצמו",
    "answers": [
      "נמר",
      "זיקית",
      "ארנב",
      "דולפין"
    ],
    "correctAnswer": "זיקית",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מהו הענף במדע העוסק בחקר היקום וכוכבי הלכת",
    "answers": [
      "ביולוגיה",
      "כימיה",
      "אסטרונומיה",
      "גאולוגיה"
    ],
    "correctAnswer": "אסטרונומיה",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מי היה המנהיג הרומי שנודע בשל כיבושיו הרבים, כולל גאליה",
    "answers": [
      "אוגוסטוס",
      "נרון",
      "יוליוס קיסר",
      "קונסטנטינוס"
    ],
    "correctAnswer": "יוליוס קיסר",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "באיזו שנה החלה המהפכה הצרפתית",
    "answers": [
      "1776",
      "1789",
      "1815",
      "1848"
    ],
    "correctAnswer": "1789",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מי בנה את הפירמידות במצרים העתיקה",
    "answers": [
      "יוונים",
      "רומאים",
      "מצרים קדמונים",
      "פרסים"
    ],
    "correctAnswer": "מצרים קדמונים",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו השם של התקופה בה התגלו יבשות חדשות על ידי מגלי ארצות אירופאים",
    "answers": [
      "ימי הביניים",
      "תקופת הרנסנס",
      "עידן התגליות",
      "המהפכה התעשייתית"
    ],
    "correctAnswer": "עידן התגליות",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מי הייתה שליטת אנגליה בתקופת \"העידן האליזבתני\"",
    "answers": [
      "המלכה ויקטוריה",
      "המלכה אליזבת הראשונה",
      "המלכה מרי הראשונה",
      "המלכה אליזבת השנייה"
    ],
    "correctAnswer": "המלכה אליזבת הראשונה",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "באיזו מלחמה התרחש הקרב בווטרלו",
    "answers": [
      "מלחמת העולם הראשונה",
      "המלחמות הנפוליאוניות",
      "מלחמת האזרחים האמריקאית",
      "מלחמת שבע השנים"
    ],
    "correctAnswer": "המלחמות הנפוליאוניות",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מי חיבר את \"הקומדיה האלוהית\"",
    "answers": [
      "פטררקה",
      "בוקאצ'ו",
      "דנטה אליגיירי",
      "מיכלאנג'לו"
    ],
    "correctAnswer": "דנטה אליגיירי",
    "difficulty": 8
  },
  {
    "question": "מהו האירוע שהוביל לפרוץ מלחמת העולם הראשונה",
    "answers": [
      "ההתנקשות בפרנץ פרדיננד",
      "שקיעת הטיטאניק",
      "המהפכה הרוסית",
      "קריסת הבורסה בוול סטריט"
    ],
    "correctAnswer": "ההתנקשות בפרנץ פרדיננד",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מי היה המנהיג של האימפריה המונגולית",
    "answers": [
      "אטילה ההוני",
      "ג'ינגיס חאן",
      "כובלאי חאן",
      "טאמרליין"
    ],
    "correctAnswer": "ג'ינגיס חאן",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מהי הדת המקורית של יפן",
    "answers": [
      "בודהיזם",
      "שינטו",
      "קונפוציוס",
      "טאואיזם"
    ],
    "correctAnswer": "שינטו",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "מי צייר את המונה ליזה",
    "answers": [
      "רפאל",
      "לאונרדו דה וינצ'י",
      "מיכלאנג'לו",
      "סנדרו בוטיצ'לי"
    ],
    "correctAnswer": "לאונרדו דה וינצ'י",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "איזה ספר מפורסם מתחיל במשפט \"היה היתה ילדה קטנה ושמה אליס...\"",
    "answers": [
      "פיטר פן",
      "אליס בארץ הפלאות",
      "הקוסם מארץ עוץ",
      "סוד הגן הנעלם"
    ],
    "correctAnswer": "אליס בארץ הפלאות",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו סגנון האמנות המאופיין בדגש על רגשות עזים ותנועה דרמטית",
    "answers": [
      "רומנטיקה",
      "קלאסיציזם",
      "רוקוקו",
      "ניאו-קלאסיציזם"
    ],
    "correctAnswer": "רומנטיקה",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מי כתב את האפוס היווני \"האודיסיאה\"",
    "answers": [
      "סופוקלס",
      "אוריפידס",
      "הומרוס",
      "אייסכילוס"
    ],
    "correctAnswer": "הומרוס",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מהו הסמל המפורסם ביותר של העיר רומא",
    "answers": [
      "מגדל פיזה",
      "הקולוסאום",
      "הפנתיאון",
      "מזרקת טרווי"
    ],
    "correctAnswer": "הקולוסאום",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מי הלחין את הסימפוניה החמישית, הידועה גם כ\"סימפוניית הגורל\"",
    "answers": [
      "יוהאן סבסטיאן באך",
      "וולפגנג אמדאוס מוצרט",
      "לודוויג ואן בטהובן",
      "יוהאנס ברהמס"
    ],
    "correctAnswer": "לודוויג ואן בטהובן",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו סוג האמנות היפנית המסורתית של קיפול נייר",
    "answers": [
      "קאליגרפיה",
      "סומו",
      "אוריגמי",
      "איקבנה"
    ],
    "correctAnswer": "אוריגמי",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מי כתב את הרומן הדיסטופי \"1984\"",
    "answers": [
      "אלדוס הקסלי",
      "ג'ורג' אורוול",
      "ריי ברדבורי",
      "הרברט ג'ורג' ולס"
    ],
    "correctAnswer": "ג'ורג' אורוול",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "מהו הכלי הראשי בתזמורת סימפונית",
    "answers": [
      "כינור",
      "פסנתר",
      "תופים",
      "חצוצרה"
    ],
    "correctAnswer": "כינור",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מי הייתה הסופרת המפורסמת של ספרי הילדים \"בילבי בת גרב\" ו\"אמיל והבלשים\"",
    "answers": [
      "אסטריד לינדגרן",
      "טובה ינסון",
      "סלמה לגרלף",
      "הנריק איבסן"
    ],
    "correctAnswer": "אסטריד לינדגרן",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "באיזו עיר התקיימו המשחקים האולימפיים האחרונים",
    "answers": [
      "לונדון",
      "ריו דה ז'ניירו",
      "טוקיו",
      "פריז"
    ],
    "correctAnswer": "טוקיו",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "כמה שחקנים יש בקבוצת כדורסל על המגרש",
    "answers": [
      "4",
      "5",
      "6",
      "7"
    ],
    "correctAnswer": "5",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "איזה ספורט ידוע בכינוי \"המשחק היפה\"",
    "answers": [
      "בייסבול",
      "כדורגל",
      "טניס",
      "כדורסל"
    ],
    "correctAnswer": "כדורגל",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו ספורט המים שבו שחיינים משתמשים בסנפירים ומסכה",
    "answers": [
      "שחייה צורנית",
      "צלילה",
      "כדורמים",
      "גלישת גלים"
    ],
    "correctAnswer": "צלילה",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מי נחשב לשחקן הטניס הגדול ביותר בכל הזמנים (לעתים קרובות מוזכר בהקשר זה)",
    "answers": [
      "רפאל נדאל",
      "רוג'ר פדרר",
      "נובאק ג'וקוביץ'",
      "פיט סמפרס"
    ],
    "correctAnswer": "רוג'ר פדרר",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "באיזה ענף ספורט השחקנים לובשים קסדות עם סורגים ומחזיקים מקלות ארוכים בעלי רשת בקצה",
    "answers": [
      "בייסבול",
      "לאקרוס",
      "הוקי שדה",
      "סופטבול"
    ],
    "correctAnswer": "לאקרוס",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נערכים משחקי ה\"סופרבול\" בדרך כלל",
    "answers": [
      "קנדה",
      "ארצות הברית",
      "מקסיקו",
      "בריטניה"
    ],
    "correctAnswer": "ארצות הברית",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו סוג הספורט שבו רוכבים על סוסים וקופצים מעל מכשולים",
    "answers": [
      "מרוצי סוסים",
      "דרסאז'",
      "קפיצות ראווה",
      "פולו"
    ],
    "correctAnswer": "קפיצות ראווה",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מי הייתה המתעמלת האמנותית הישראלית שזכתה במדליות אולימפיות",
    "answers": [
      "לינוי אשרם",
      "נטע ריבקין",
      "אירה ויגדורצ'יק",
      "דריה אטמנוב"
    ],
    "correctAnswer": "לינוי אשרם",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "כמה סיבובים יש במרוץ פורמולה 1 סטנדרטי",
    "answers": [
      "50",
      "60",
      "70",
      "משתנה לפי מסלול"
    ],
    "correctAnswer": "משתנה לפי מסלול",
    "difficulty": 8
  },
  {
    "question": "מי הייתה אלת האהבה והיופי במיתולוגיה היוונית",
    "answers": [
      "הרה",
      "אתנה",
      "אפרודיטה",
      "ארטמיס"
    ],
    "correctAnswer": "אפרודיטה",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו שמו של הנהר המיתולוגי שחוצה את השאול (האדס)",
    "answers": [
      "נילוס",
      "סטיקס",
      "אכרון",
      "ליטה"
    ],
    "correctAnswer": "סטיקס",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מי היה הגיבור המיתולוגי שנודע בכוחו הרב וב-12 משימותיו",
    "answers": [
      "אודיסאוס",
      "הרקולס",
      "תסאוס",
      "יאסון"
    ],
    "correctAnswer": "הרקולס",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מהו ספר הקודש של הנצרות",
    "answers": [
      "תנ\"ך",
      "קוראן",
      "ברית חדשה",
      "וודות"
    ],
    "correctAnswer": "ברית חדשה",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מי היה אל הים במיתולוגיה הרומית",
    "answers": [
      "מארס",
      "יופיטר",
      "נפטון",
      "ונוס"
    ],
    "correctAnswer": "נפטון",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מהו החג היהודי שבו חוגגים את יציאת מצרים",
    "answers": [
      "ראש השנה",
      "יום כיפור",
      "פסח",
      "שבועות"
    ],
    "correctAnswer": "פסח",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מי בנה את המקדש בירושלים",
    "answers": [
      "דוד המלך",
      "שלמה המלך",
      "הורדוס",
      "יאשיהו"
    ],
    "correctAnswer": "שלמה המלך",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "מהו העץ הקדוש בבודהיזם, תחתיו זכה בודהה להארה",
    "answers": [
      "עץ האלון",
      "עץ התאנה",
      "עץ הבודהי",
      "עץ המנגו"
    ],
    "correctAnswer": "עץ הבודהי",
    "difficulty": 8
  },
  {
    "question": "איזה בעל חיים מיתולוגי מת מהאפר שלו ונולד מחדש",
    "answers": [
      "דרקון",
      "פגסוס",
      "עוף החול",
      "חד קרן"
    ],
    "correctAnswer": "עוף החול",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מי מהבאים אינו אחד מארבעת הבשורות בברית החדשה",
    "answers": [
      "מתי",
      "מרקוס",
      "פאולוס",
      "יוחנן"
    ],
    "correctAnswer": "פאולוס",
    "difficulty": 9
  },
  {
    "question": "מי ביים את הסרט \"שליחות קטלנית 2: יום הדין\"",
    "answers": [
      "רידלי סקוט",
      "ג'יימס קמרון",
      "סטיבן ספילברג",
      "ג'ורג' לוקאס"
    ],
    "correctAnswer": "ג'יימס קמרון",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "איזה שחקן מגלם את בטמן בסרט \"האביר האפל\"",
    "answers": [
      "בן אפלק",
      "כריסטיאן בייל",
      "ג'ורג' קלוני",
      "מייקל קיטון"
    ],
    "correctAnswer": "כריסטיאן בייל",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו סוג הסרט שבו מתרחשים אירועים על-טבעיים ומפחידים",
    "answers": [
      "קומדיה",
      "אימה",
      "דרמה",
      "רומנטיקה"
    ],
    "correctAnswer": "אימה",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מהו שמו של הצעצוע המדבר הראשי בסרט \"צעצוע של סיפור\"",
    "answers": [
      "באז שנות אור",
      "וודי",
      "רקס",
      "חזיר"
    ],
    "correctAnswer": "וודי",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "איזה סרט זכה באוסקר לסרט הטוב ביותר בשנת 2023",
    "answers": [
      "הכול בכל מקום בבת אחת",
      "רוחות אינישרין",
      "משולש העצבות",
      "אופנהיימר"
    ],
    "correctAnswer": "הכול בכל מקום בבת אחת",
    "difficulty": 8
  },
  {
    "question": "מהו שמו של בית הספר לקוסמים בסדרת \"הארי פוטר\"",
    "answers": [
      "בובאטון",
      "הוגוורטס",
      "דורמשטרנג",
      "אילברמורני"
    ],
    "correctAnswer": "הוגוורטס",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מי יצר את סדרת הטלוויזיה \"משחקי הכס\"",
    "answers": [
      "ג'ורג' ר.ר. מרטין",
      "דייוויד בניוף וד.ב. וייס",
      "ג'יי.ג'יי. אברהמס",
      "ג'וס ווידון"
    ],
    "correctAnswer": "דייוויד בניוף וד.ב. וייס",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "מהו שמו של הסוכן החשאי הבריטי המפורסם עם המספר 007",
    "answers": [
      "ג'ייסון בורן",
      "אית'ן האנט",
      "ג'יימס בונד",
      "ג'ק ריצ'ר"
    ],
    "correctAnswer": "ג'יימס בונד",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "איזו חברה ידועה בסרטי האנימציה שלה, כגון \"מלך האריות\" ו\"בת הים הקטנה\"",
    "answers": [
      "דרימוורקס",
      "פיקסאר",
      "דיסני",
      "סטודיו ג'יבלי"
    ],
    "correctAnswer": "דיסני",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מאיזה ירק מכינים פירה",
    "answers": [
      "גזר",
      "תפוח אדמה",
      "ברוקולי",
      "קישוא"
    ],
    "correctAnswer": "תפוח אדמה",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "איזה מאכל איטלקי מפורסם עשוי משכבות של פסטה, בשר וגבינה",
    "answers": [
      "ספגטי בולונז",
      "פיצה",
      "לזניה",
      "ריזוטו"
    ],
    "correctAnswer": "לזניה",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו המרכיב העיקרי במשקה התה",
    "answers": [
      "קפה",
      "עלי תה",
      "פרחים",
      "פירות"
    ],
    "correctAnswer": "עלי תה",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "איזה מאכל צרפתי מפורסם עשוי מבצק עלים ומילוי מתוק או מלוח",
    "answers": [
      "בגט",
      "קרואסון",
      "קרפ",
      "קיש"
    ],
    "correctAnswer": "קרואסון",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מהו התבלין המרכזי במטבח ההודי, המעניק לו את צבעו הצהוב",
    "answers": [
      "פלפל שחור",
      "כמון",
      "כורכום",
      "ג'ינג'ר"
    ],
    "correctAnswer": "כורכום",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מהו המאכל היפני העשוי מאורז וחומץ, לעתים קרובות עם דגים נאים",
    "answers": [
      "נודלס",
      "טמפורה",
      "סושי",
      "ראמן"
    ],
    "correctAnswer": "סושי",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "איזה סוג של לחם שטוח משמש להכנת פיצה",
    "answers": [
      "פיתה",
      "בגט",
      "טורטייה",
      "בצק פיצה"
    ],
    "correctAnswer": "בצק פיצה",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מהו המאכל הפולקלורי המקסיקני העשוי מקקאו מרוסקים",
    "answers": [
      "סלסה",
      "גוואקמולה",
      "מולה פובלנו",
      "צ'ילי קון קרנה"
    ],
    "correctAnswer": "מולה פובלנו",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "איזה פרי ידוע בכך שהוא משמש להכנת שמן זית",
    "answers": [
      "אבוקדו",
      "קוקוס",
      "זית",
      "חמניות"
    ],
    "correctAnswer": "זית",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו המאכל הפופולרי בגרמניה העשוי מבשר נקניק מוגש בלחמנייה",
    "answers": [
      "שניצל",
      "נקניקייה בלחמנייה (הוט דוג)",
      "פרעצל",
      "כרוב כבוש"
    ],
    "correctAnswer": "נקניקייה בלחמנייה (הוט דוג)",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מהי בירת אוסטרליה",
    "answers": [
      "סידני",
      "מלבורן",
      "קנברה",
      "בריסביין"
    ],
    "correctAnswer": "קנברה",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו הצבע העיקרי של דגל ישראל",
    "answers": [
      "ירוק",
      "אדום",
      "כחול ולבן",
      "שחור"
    ],
    "correctAnswer": "כחול ולבן",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מהו החג הלאומי של ארצות הברית",
    "answers": [
      "יום העבודה",
      "יום הזיכרון",
      "יום העצמאות",
      "חג ההודיה"
    ],
    "correctAnswer": "יום העצמאות",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מי המציא את הנורה החשמלית (הגרסה המסחרית)",
    "answers": [
      "בנג'מין פרנקלין",
      "אלכסנדר גרהם בל",
      "תומאס אדיסון",
      "ניקולה טסלה"
    ],
    "correctAnswer": "תומאס אדיסון",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מהו כלי הנגינה שמנוגן על ידי משיכת קשת על מיתרים",
    "answers": [
      "תוף",
      "גיטרה",
      "כינור",
      "חליל"
    ],
    "correctAnswer": "כינור",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "כמה ימים יש בשנה רגילה (לא שנה מעוברת)",
    "answers": [
      "360",
      "365",
      "366",
      "370"
    ],
    "correctAnswer": "365",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מהו שם הבניין המפורסם בו שוכנת המלכה באנגליה",
    "answers": [
      "ארמון קנסינגטון",
      "טאואר אוף לונדון",
      "ארמון בקינגהאם",
      "ארמון וסטמינסטר"
    ],
    "correctAnswer": "ארמון בקינגהאם",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מי כתב את הספר \"על עכברים ואנשים\"",
    "answers": [
      "ארנסט המינגוויי",
      "ג'ון סטיינבק",
      "פרנסיס סקוט פיצג'רלד",
      "ויליאם פוקנר"
    ],
    "correctAnswer": "ג'ון סטיינבק",
    "difficulty": 8
  },
  {
    "question": "מהו החומר שיוצר את \"הזוהר הצפוני\" (אורורה בוראליס)",
    "answers": [
      "גזים געשיים",
      "חלקיקים טעונים מהשמש",
      "השתקפות של אור ירח",
      "זיהום אוויר"
    ],
    "correctAnswer": "חלקיקים טעונים מהשמש",
    "difficulty": 9
  },
  {
    "question": "מהו שם הצעצוע שהיה להיט עולמי והורכב משני גלגלים המחוברים בציר, ומטרתו הייתה לסובב אותו במהירות",
    "answers": [
      "סביבון",
      "יויו",
      "בייבלייד",
      "דיסקית מעופפת"
    ],
    "correctAnswer": "יויו",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מי היה המדען שגילה את חוקי התורשה באמצעות ניסויים בצמחי אפונה",
    "answers": [
      "צ'ארלס דרווין",
      "לואי פסטר",
      "גרגור מנדל",
      "אלברט איינשטיין"
    ],
    "correctAnswer": "גרגור מנדל",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "מהי התרופה הנפוצה ביותר בעולם",
    "answers": [
      "פניצילין",
      "אספירין",
      "פרצטמול (אקמול)",
      "איבופרופן"
    ],
    "correctAnswer": "פרצטמול (אקמול)",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "באיזה יום בשבוע מתחילה בדרך כלל שנת הלימודים בישראל",
    "answers": [
      "ראשון",
      "שני",
      "שלישי",
      "חמישי"
    ],
    "correctAnswer": "ראשון",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהו המטבע של יפן",
    "answers": [
      "יואן",
      "וון",
      "ין",
      "רופי"
    ],
    "correctAnswer": "ין",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מי כתב את מילות ההמנון הלאומי של ישראל, \"התקווה\"",
    "answers": [
      "חיים נחמן ביאליק",
      "נפתלי הרץ אימבר",
      "יהודה לייב גורדון",
      "שאול טשרניחובסקי"
    ],
    "correctAnswer": "נפתלי הרץ אימבר",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מהו הסמל הכימי של זהב",
    "answers": [
      "Ag",
      "Au",
      "Fe",
      "Cu"
    ],
    "correctAnswer": "Au",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו המספר הגדול ביותר שניתן לכתוב בספרות רומיות",
    "answers": [
      "M",
      "C",
      "D",
      "יש גבולות מסוימים, אך ניתן להרכיב מספרים גדולים באמצעות סימונים מיוחדים."
    ],
    "correctAnswer": "יש גבולות מסוימים, אך ניתן להרכיב מספרים גדולים באמצעות סימונים מיוחדים.",
    "difficulty": 9
  },
  {
    "question": "איזה כלי נגינה דורש נשיפה ובעל חורים שסוגרים עם אצבעות",
    "answers": [
      "תוף",
      "גיטרה",
      "חליל",
      "פסנתר"
    ],
    "correctAnswer": "חליל",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מי היה האדם הראשון שהלך על הירח",
    "answers": [
      "יורי גגרין",
      "ניל ארמסטרונג",
      "באז אולדרין",
      "מייקל קולינס"
    ],
    "correctAnswer": "ניל ארמסטרונג",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מי נרצח בשנת 1997 מחוץ לביתו במיאמי",
    "answers": [
      "ג'ורג'יו ארמאני",
      "קארל לגרפלד",
      "ג'אני ורסאצ'ה",
      "אלכסנדר מקווין"
    ],
    "correctAnswer": "ג'אני ורסאצ'ה",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מי זכתה בעונה הראשונה של The Voice בישראל",
    "answers": [
      "לינה מחול",
      "מאיה בוסקילה",
      "קובי אפללו",
      "ג'ולייטה"
    ],
    "correctAnswer": "לינה מחול",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "באיזה סרט שיחקה אודרי הפבורן בתור הולי גולייטלי",
    "answers": [
      "רומא בעירום",
      "ארוחת בוקר בטיפאני",
      "סברינה",
      "חלון אחורי"
    ],
    "correctAnswer": "ארוחת בוקר בטיפאני",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מי עיצב את שמלת הכלה של הנסיכה דיאנה",
    "answers": [
      "ויויאן ווסטווד",
      "סטלה מקרטני",
      "דייוויד ואליזבת עמנואל",
      "זאק פוזן"
    ],
    "correctAnswer": "דייוויד ואליזבת עמנואל",
    "difficulty": 8
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה נולדה גל גדות",
    "answers": [
      "ארה\"ב",
      "ברזיל",
      "צרפת",
      "ישראל"
    ],
    "correctAnswer": "ישראל",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "באיזו סדרת טלוויזיה כיכבה שרה ג'סיקה פרקר כקארי בראדשו",
    "answers": [
      "עקרות בית נואשות",
      "בנות גילמור",
      "סקס והעיר הגדולה",
      "חברים"
    ],
    "correctAnswer": "סקס והעיר הגדולה",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מי זכתה בעונה הראשונה של \"המירוץ לדראג של רופול\"",
    "answers": [
      "ביונסה",
      "בי בי זאהרה בנה",
      "שאנג'לה",
      "ג'ינקס מונסון"
    ],
    "correctAnswer": "בי בי זאהרה בנה",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "מי כתב וביים את הסרט \"לה לה לנד\"",
    "answers": [
      "דמיאן שאזל",
      "ג'יימס קמרון",
      "ג'ורג' לוקאס",
      "קוונטין טרנטינו"
    ],
    "correctAnswer": "דמיאן שאזל",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "איזו זמרת שברה את שיא הצפיות ביוטיוב ב-24 שעות עם השיר “Hello”",
    "answers": [
      "אדל",
      "טיילור סוויפט",
      "סלינה גומז",
      "ריהאנה"
    ],
    "correctAnswer": "אדל",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "באיזה סרט שיחק ליאונרדו דיקפריו דמות בשם ג'ורדן בלפורט",
    "answers": [
      "התחלה",
      "הזאב מוול סטריט",
      "הטיטאניק",
      "שאטר איילנד"
    ],
    "correctAnswer": "הזאב מוול סטריט",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מי ייסד את מותג האופנה Fenty",
    "answers": [
      "ריהאנה",
      "ביונסה",
      "ניקי מינאז'",
      "מייגן דה סטליון"
    ],
    "correctAnswer": "ריהאנה",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "איזו תחרות מוזיקלית הצמיחה את קארי אנדרווד",
    "answers": [
      "אמריקן איידול",
      "The Voice",
      "X-Factor",
      "Got Talent"
    ],
    "correctAnswer": "אמריקן איידול",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "איזה שיר הפך את גנגנם סטייל לוויראלי עולמית",
    "answers": [
      "Gangnam Style",
      "Harlem Shake",
      "Despacito",
      "Baby"
    ],
    "correctAnswer": "Gangnam Style",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "באיזה צבע מזוהה בית האופנה ולנטינו",
    "answers": [
      "אדום",
      "שחור",
      "כחול",
      "זהב"
    ],
    "correctAnswer": "אדום",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "איזו תחרות יופי בינלאומית נחשבת ליוקרתית ביותר",
    "answers": [
      "מיס עולם",
      "מיס יוניברס",
      "מיס אינטרנשיונל",
      "מיס גרנד"
    ],
    "correctAnswer": "מיס יוניברס",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מי גילמה את מלטילדה בסרט המפורסם משנת 1996",
    "answers": [
      "מרים וילסון",
      "נטלי פורטמן",
      "אמה ווטסון",
      "מארה וילסון"
    ],
    "correctAnswer": "מארה וילסון",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "איזו סדרת סרטים מבוססת על דמות בשם קאטניס אוורדין",
    "answers": [
      "מפוצלים",
      "המשחקים של אנדר",
      "משחקי הרעב",
      "מבוך הרץ"
    ],
    "correctAnswer": "משחקי הרעב",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "איזו סדרה מוזיקלית הייתה פריצת הדרך של ליאה מישל",
    "answers": [
      "האנה מונטנה",
      "Glee",
      "High School Musical",
      "Riverdale"
    ],
    "correctAnswer": "Glee",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מי יצר את מותג האופנה Off-White",
    "answers": [
      "ריקרדו טישי",
      "וירג'יל אבלו",
      "טום פורד",
      "מארק ג'ייקובס"
    ],
    "correctAnswer": "וירג'יל אבלו",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "מהו שם הפסטיבל השנתי שמשלב מוזיקה ואופנה במדבר בקליפורניה",
    "answers": [
      "טומורולנד",
      "ברנינג מן",
      "קואצ'לה",
      "סאנדנס"
    ],
    "correctAnswer": "קואצ'לה",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מי שרה את שיר הנושא של הסרט טיטאניק",
    "answers": [
      "מריה קארי",
      "וויטני יוסטון",
      "סלין דיון",
      "טיילור סוויפט"
    ],
    "correctAnswer": "סלין דיון",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהו שמו של בית הספר לקוסמים בסדרת \"הארי פוטר\"",
    "answers": [
      "בובאטון",
      "הוגוורטס",
      "דורמשטרנג",
      "אילברמורני"
    ],
    "correctAnswer": "הוגוורטס",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מי היה האדם הראשון שהלך על הירח",
    "answers": [
      "יורי גגרין",
      "ניל ארמסטרונג",
      "באז אולדרין",
      "מייקל קולינס"
    ],
    "correctAnswer": "ניל ארמסטרונג",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהו הסמל הכימי של זהב",
    "answers": [
      "Ag",
      "Au",
      "Fe",
      "Cu"
    ],
    "correctAnswer": "Au",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "כמה ימים יש בשנה רגילה (לא מעוברת)",
    "answers": [
      "360",
      "365",
      "366",
      "370"
    ],
    "correctAnswer": "365",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מהו שמו של המכשיר שבו משלבים אוזניות עם עוזר קולי מבית אפל",
    "answers": [
      "AirMax",
      "AirPods",
      "HomePod",
      "iEar"
    ],
    "correctAnswer": "AirPods",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "איזה דפדפן אינטרנט שייך לחברת גוגל",
    "answers": [
      "פיירפוקס",
      "ספארי",
      "כרום",
      "אקספלורר"
    ],
    "correctAnswer": "כרום",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהו שם הפלטפורמה הפופולרית לקניית מוצרים באינטרנט שבבעלות ג'ף בזוס",
    "answers": [
      "איביי",
      "אמזון",
      "שופיפיי",
      "עלי אקספרס"
    ],
    "correctAnswer": "אמזון",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהו שמה של חברת האבטחה שפיתחה את האנטי-וירוס הידוע Norton",
    "answers": [
      "סופטבנק",
      "סימנטק",
      "מקאפי",
      "קספרסקי"
    ],
    "correctAnswer": "סימנטק",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "איך נקראת מערכת ההפעלה שמבוססת על קוד פתוח ונפוצה בשרתים",
    "answers": [
      "Windows Server",
      "macOS",
      "Linux",
      "Chrome OS"
    ],
    "correctAnswer": "Linux",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מהו הקיצור של יחידת מהירות עיבוד מחשב, שנמדדת ב-Hz",
    "answers": [
      "RAM",
      "SSD",
      "CPU",
      "GHz"
    ],
    "correctAnswer": "GHz",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "באיזו מדינה הוקמה חברת סמסונג",
    "answers": [
      "יפן",
      "סין",
      "דרום קוריאה",
      "טאיוואן"
    ],
    "correctAnswer": "דרום קוריאה",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהי אפליקציית המסרים המיידיים שבבעלות פייסבוק (מטא)",
    "answers": [
      "סיגנל",
      "וייבר",
      "WhatsApp",
      "דיסקורד"
    ],
    "correctAnswer": "WhatsApp",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "באיזו שנה הוקמה חברת אפל",
    "answers": [
      "1970",
      "1976",
      "1981",
      "1984"
    ],
    "correctAnswer": "1976",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מהי טכנולוגיית המציאות המדומה שמאפשרת \"כניסה לעולם וירטואלי\"",
    "answers": [
      "AR",
      "VR",
      "AI",
      "3D"
    ],
    "correctAnswer": "VR",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "מהו שירות הענן של חברת אמזון",
    "answers": [
      "Azure",
      "AWS",
      "Google Cloud",
      "IBM Cloud"
    ],
    "correctAnswer": "AWS",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "איך נקראת שפת תכנות המשמשת לסטטיסטיקה ולמדע נתונים",
    "answers": [
      "SQL",
      "R",
      "Go",
      "Ruby"
    ],
    "correctAnswer": "R",
    "difficulty": 6
  },
  {
    "question": "מהו שם האתר שבו משתפים קוד פתוח ומשתמשים ב-Pull Requests",
    "answers": [
      "CodePen",
      "GitHub",
      "Medium",
      "Stack Overflow"
    ],
    "correctAnswer": "GitHub",
    "difficulty": 5
  },
  {
    "question": "מהו מנוע החיפוש הפופולרי ביותר בעולם",
    "answers": [
      "יאהו",
      "בינג",
      "גוגל",
      "דק-דאק-גו"
    ],
    "correctAnswer": "גוגל",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מי המציא את מערכת ההפעלה Windows",
    "answers": [
      "סטיב ג'ובס",
      "ביל גייטס",
      "מארק צוקרברג",
      "לארי פייג'"
    ],
    "correctAnswer": "ביל גייטס",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהי יחידת האחסון הגדולה ביותר מבין הבאות",
    "answers": [
      "קילובייט",
      "ג'יגהבייט",
      "טרהבייט",
      "מגהבייט"
    ],
    "correctAnswer": "טרהבייט",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהי שפת התכנות המשמשת בעיקר לפיתוח אתרי אינטרנט בצד הלקוח",
    "answers": [
      "Java",
      "Python",
      "JavaScript",
      "C#"
    ],
    "correctAnswer": "JavaScript",
    "difficulty": 4
  },
  {
    "question": "איך נקרא המכשיר שמשמש לאחסון מידע נייד ומתחבר דרך USB",
    "answers": [
      "דיסק קשיח",
      "דיסקט",
      "דיסק און קי",
      "כרטיס גרפי"
    ],
    "correctAnswer": "דיסק און קי",
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "מהי החברה שפיתחה את מערכת ההפעלה אנדרואיד",
    "answers": [
      "אפל",
      "גוגל",
      "מיקרוסופט",
      "אמזון"
    ],
    "correctAnswer": "גוגל",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהו שמו של המחשב הראשון בעולם",
    "answers": [
      "Macintosh",
      "ENIAC",
      "IBM 5150",
      "UNIVAC"
    ],
    "correctAnswer": "ENIAC",
    "difficulty": 7
  },
  {
    "question": "איזו רשת חברתית נרכשה על ידי אילון מאסק בשנת 2022",
    "answers": [
      "פייסבוק",
      "אינסטגרם",
      "טוויטר",
      "לינקדאין"
    ],
    "correctAnswer": "טוויטר",
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "מהי קיצור של AI בתחום הטכנולוגיה",
    "answers": [
      "Audio Interface",
      "Artificial Intelligence",
      "Advanced Input",
      "Automatic Integration"
    ],
    "correctAnswer": "Artificial Intelligence",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "איזו אפליקציה פופולרית מבוססת על שיתוף סרטונים קצרים",
    "answers": [
      "פייסבוק",
      "טיקטוק",
      "לינקדאין",
      "טוויטר"
    ],
    "correctAnswer": "טיקטוק",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהו שם העוזרת הקולית של אפל",
    "answers": [
      "קורטנה",
      "גוגל אסיסטנט",
      "סירי",
      "אלכסה"
    ],
    "correctAnswer": "סירי",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מהי בירת ספרד?",
    "answers": [
      "ברצלונה",
      "מדריד",
      "סביליה",
      "ולנסיה"
    ],
    "correctAnswer": "מדריד",
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "מי המציא את תורת היחסות?",
    "answers": [
      "אייזק ניוטון",
      "גלילאו גליליי",
      "אלברט איינשטיין",
      "ניקולה טסלה"
    ],
    "correctAnswer": "אלברט איינשטיין",
    "difficulty": 3
  }
]